Dat was alles.
Trouwens, als een vreemdeling rondsnuffelde rond het huis, zou hij zijn gezien door de bedienden of de keepers.
Waren er sporen op de bloembedden gevonden, de tuiniers zouden het hebben gerapporteerd.
Ja, het was alleen maar een verbeeldingskracht.
Sibyl Vane's broer was niet teruggekomen om hem te vermoorden.
Hij was weggevaren in zijn schip om op te bouwen in een winterzee.
Van hem, in elk geval, hij was veilig.
Wel, de man wist niet wie hij was, kon niet weten wie hij was was  Het masker van de jeugd had hem gered.
En toch, als het slechts een illusie was geweest, hoe vreselijk het was om te denken dat geweten zou zulke angstwekkende fantomen kunnen opwekken en geven zichtbare vorm, en laat ze voor één bewegen!
Wat voor soort leven zou dat zijn zijn zijn als, dag en nacht, schaduwen van zijn misdaad waren om naar hem te kijken stille hoeken, om hem uit geheime plaatsen te bespotten, om in zijn oor te fluisteren terwijl hij op het feest zat om hem met ijzige vingers wakker te maken terwijl hij lag te slapen!
Terwijl de gedachte door zijn hoofd sloop, werd hij bleek van angst, en de lucht leek hem plotseling kouder te zijn geworden.
Oh in wat a wilde uur van waanzin had hij zijn vriend gedood!
Hoe gruwelijk de loutere herinnering aan de scène!
Hij zag het allemaal weer.
Elk afschuwelijk detail kwam terug naar hem met toegevoegde horror.
Uit de zwarte grot van de tijd, verschrikkelijk en gehuld in scharlaken, steeg het beeld van zijn zonde op.
Wanneer Lord Henry kwam om zes uur binnen, hij vond hem huilen als iemand wiens hart wil Breken Pas op de derde dag waagde hij het uit te gaan.
Er was... iets in de heldere, dennengeurde lucht van die winterochtend dat scheen hem zijn vreugde en levenslust terug te geven.
Maar... het waren niet alleen de fysieke omstandigheden van de omgeving die hadden veroorzaakte de verandering.
Zijn eigen aard was in opstand gekomen tegen het overschot van angst die de perfectie van zijn kalmte had willen verminken en bederven.
